[支國新聞] 春節返鄉需持7日內核酸陰性證明

國家衛健委疾控局監察專員王斌：全國各地要實行鄉採樣、縣檢測，檢測機構要在收到樣本後的12小時內反饋檢測結果；如果說一定要返鄉，返鄉人員需持有7日以內核酸檢測陰性證明才能夠返鄉，同時這些返鄉人員回去以後，當地基層政府要進行網格化管理。

會後，王斌在回答第一財經採訪時表示，返鄉人群不分高中低風險區，費用自己承擔。

返鄉下 VS 大爆發